[不合作運動] 你一定要識的 懦夫博弈

好多人話今日不合作運動失哂民心 不如試下了解呢個經典賽局 睇下會唔會改變你既諗法

(雖然係簡體字 但簡而精)

膽小鬼博弈（英文：The game of chicken），又譯懦夫博弈，是博弈論中一個影響深遠的模型，邏輯就是「不要命的最大」。模型中，兩名車手相對驅車而行，誰最先轉彎的一方被恥笑為「膽小鬼」（chicken），讓另一方勝出，因此這博弈模型在英文中稱為The Game of Chicken（懦夫遊戲），但如果兩人拒絕轉彎，任由兩車相撞，最終誰都無法受益。這套模型在政治、經濟上經常使用，也被用來形容相互保證毀滅的核戰爭，其中1962年古巴導彈危機常列入膽小鬼博弈的典型例子。 By Wiki

大家有無諗過 點解每次不合作運動 次次都唔成功?
其實就係因為 全香港人都知道你地都係習慣失敗

代入番呢個賽局 車手分別就係 示威者 同 政府

因為以往我地次次發起不合作運動 都最先投降(即係賽局中轉彎)
其他香港市民都覺得 今次或者下次 我地始終都會投降
佢地就會諗 既然示威者始終都會投降 不如就快D投降 唔好搞咁多野

所以根本對政府施加唔到壓力
就好似今日咁 連我地本身好多同路人都自我質疑咁做

咁應該點做先可以走出呢個困境?
Youtube條片就已經比左答案 片段個車手蒙起對眼 發出明確既信息 除左向前行之外就無其他選擇
所以今次不合作運動 就算面對幾大壓力都好 都要繼續落去
當其他香港市民認識到 我地絕對唔會作出退讓(蒙起對眼) 佢地就會將壓力轉移番去政府到
今日番到公司 都聽到有D啊姐係度屌林鄭點解唔直接出黎 撤回了左件事就算

所以
怯，你就輸成世!

PUSH

岩 唔可以再比其他人覺得我地係玩玩下

推

重點有足夠威攝力 ge signalling

升級

但我覺得前線手足可以禮貌D
我今日係現場都聽見屌人影相 都覺得有D惡

無計 係前線比人圍住精神係會繃緊

無錯 所以我地自己陣營都唔可以自亂陣腳
要全力支持今次運動

push

而家做野係show個決定，長遠最好就係係特定條件下自動觸發ge 保證互相毀滅條約，除左民眾運動（而家民意好齊）金融上唔知做唔做到

好簡單咁發起罷交稅 已經係粒好大既核彈

我無嘢講
——————————

堅持五大訴求 拒絕警黑勾結

1. 徹底撤回逃犯修訂條例
2. 釋放所有因反送中被捕人士並承諾永不追究
3. 撤回612暴動定性
4. 追究警察濫權濫暴(包括721元朗官警黑勾結事件)，成立獨立調查委員會
5. 立即實行雙普選

黑警加人工係好合理既事？

封地鐵成本太高。
你唔可以睇少一個人，對保護自己利益而傷害他人。

核彈要快狠準 閃崩信心危機等佢冇bail out 先得
最好係if xxx死左/失守， then 自動觸發香港人集體沽盤

我要罷工

但換句話黎講 即係代表呢個係強大既武器
特別係商家佬 佢地本身唔會諗住得失市民(無論黃藍絲) 所以當呢個運動影響到辨工效率時 淨係會搵政府施壓

而且呢類型不合作活動 對義士黎講更安全 唔洗驚催淚彈/畜龍打/被捕

如何表明決心？